《地海》六部曲作家娥蘇拉‧勒瑰恩逝世 享壽88歲

擅長寫作奇幻、科幻小說的美國作家娥蘇拉‧勒瑰恩（Ursula K. Le Guin），周一（22日）奧勒岡州波特蘭巿的家中逝世，享壽88歲。

《紐約時報》報導，勒瑰恩的兒子西奧（Theo Downes-Le Guin）證實了母親的死訊。他未說明勒瑰恩的死因，但表示她近幾個月來健康狀況不佳。

勒瑰恩的名作包括《黑暗的左手》（The Left Hand of Darkness）、《地海巫師》（A Wizard of Earthsea）等《地海》六部曲、《西岸三部曲》等多部小說，被譯為超過40種語言，在全球售出數百萬本。她筆下的角色雖然是奇幻小說常見主題，如巫師與龍、太空船與星際衝突，但她擅長將女性主義的深度融入小說中，即使主角是男性，也與一般科幻小說中的男性氣概英雄大相逕庭。

勒瑰恩故事情節中的衝突，多半根源於文化差異，最後的解決之道多半是透過調解或主角自我犧牲，而非掀起武力衝突或戰爭。美國知名文學評論家哈羅德·布魯姆（Harold Bloom）曾盛讚勒瑰恩擁有「超凡的想像力與格調」，「將奇幻小說提升為我們這時代優秀的文學名作」。 （國際中心／綜合外電報導）

地海真係好好睇
之後仲要比宮崎駿撚

唔係宮崎駿，係佢個仔

之後咪比呢個女作家屌囉
話完全無神粹

佢一開始同吉卜力溝通係以為套野由宮崎駿負責
後來先知宮崎駿無份做

宮崎駿個仔

宮崎駿好似因為地海套野嬲鳩個仔?

女權科幻

Rip